熊仔鼠/倉鼠飼養心得，日常交流

呢個係我個女，表情多多
正面影相永遠都係v面

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

肥妹留名

好得意

呢隻係4-5年前養既倉鼠

可以養4-5年咁耐？
倉鼠唔係得一兩年命咩？

呢隻死左好耐喇，4-5年前養既

睇落都好萌~易唔易上手？

我就係因為唔想睇住佢地過幾年就死左
所以一直無養
佢地好可愛啊

我諗都算易

我隻銀狐

咁養得就真係要預左
宜家我就算死左都唔會太傷心
睇到化左

一開始嚟咗屋企惡到死
隻手近啲都唔比會尖叫
依家乖咗好多
但養極都唔識肥

我之前呢隻床氣好大,嘈醒佢會比佢追住黎咬
買番黎成個月先上到手

我第一次養都係銀狐
我個隻會食番自己D便便
養左一年就離奇死左😑

我嗰隻都養左一個月左右先上手你呢隻矇豬眼好正

一開頭唔慣嘛~
慣左就乖，我宜家個兩隻
一抱佢地就一臉覺得我好煩既樣

呢隻女面矇心精神經刀又惡死
不過就好好肉地
宜家養緊個兩隻就領養，一黎就好安心可上手
細個隻直頭好似無攻擊既意識

我果隻都1歲了,領養番黎
同埋好高傲 唔比人捉住既,一捉上手就係咁掙扎
以下係佢2段日常片

係whattsapp到拎段片，所以比較低清

睇唔到～之前養過隻奶茶鼠，一掂佢
佢就好似球星插水咁，尖叫同碌向後扮死
所以隻隻鼠性格真係唔同

可能我新開acc 有限制

想問下大家有冇靜音跑輪推薦我依家用緊嗰隻好嘈 嘈醒屋企人而且好似太細個 想搵個21-25cm嘅
另外係咪有支架嘅會冇咁嘈？

超為食 只係食瓜子同果乾
不過有時候會訓尿唔似其他倉鼠咁乾淨

呢隻係小灰霸？好肥好似糯米糍
瓜子好似好熱氣所以我挑走曬 有時先俾佢食少少驚佢生瘤
我隻嘢好鐘意食蔬果同蟲乾

好得意呀白雪雪
個品種名仲咁好聽

尖叫咁搞笑係咪高音吱吱吱

可惜我養果隻太有性格
人地果d好乖，可以上手
我果隻一上手就想走
同埋我日日比菜佢食 (早餐+晚餐)
上面2條片睇到了

我拆左個跑輪既啤玲扲去新填地街/上海街
一帶配左個靚既，宜家佢地跑得好靜
唔扲出去配啤玲多數都係嘈
不過晚晚都係度搬屋仔

好肥
我就會買D bb仔食既零食比佢地食
瓜子同果乾太肥，食得耐身體好易有問題

我宜家唔係好敢比合成糧以外既野佢地食
我有一隻重會比BB零食佢食
有一隻好易爛屎，純粹比合成糧

係好高音，熊仔鼠就好低音既

好肥呀

我有朋友個隻銀狐都係癲既
養左兩年都係一見手就咬
到佢死個日都係抱左唔夠十次

咁佢又唔會咬我，佢最多係想脫離我既魔爪。如果捉得耐會發嬲，會輕輕咬我隻手。

佢成世鼠最得意係細個果陣, 超級無敵金
大少少果陣黑化左, 之後變番好淺既金色
最鐘意比我摸, 會摸到訓著/爽到打冷震

磨牙

老公公鼠不過到而加都好驚人 算係全家比較唔驚我因為我每日都會親自餵佢比佢習慣下我陣味

你就好啦，個隻咁乖

好精靈咁wo

我一直都唔敢養老公公
太神經質，佢比唔比你上手？

佢以前細細個果陣咬到我仆街
試過特登係個籠門口咬我一啖先番入去, 因為佢未玩夠, 我又迫佢番屋企

好為食

肥仔

好邪惡
不過倉鼠咬人都唔係好勁～

好臂力

個樣好幼齒~乖仔？

內向仔，之前呀妹仲係度時好活躍，就算分籠養都會成日出黎玩。
但自從上星期妹妹走左，佢就唔開心，好少出黎。

咁好既，我之前有隻女
一放一男一女出黎，唔係想打交就想啪
我成日要用手指檔住
等佢啪大脾

想問下糧嘅話係咪bunny牌最好就嚟要買糧

聽人講係
但我自己用開Oxbow
D便便靚同無咩病痛

點解大家嘅鼠都咁乖比你地影相
我養左8個月都仲好驚我

係咪小露寶嚟？小露寶係細膽啲驚人啲

老公公係咁，好神經質
你日日比隻手佢聞下啦

認唔認到人

每日都有手餵零食
但佢要我放低先肯食

我隻銀孤b 一歲零兩個月 仔黎既
只係有零食個陣先肯上手 塞晒入口就即走

之前有養過小露寶 要好有耐性
最好係由細細個未戒奶前養起 咁就會黏你多啲
否則之後唔驚你既機會率係接近0

認同！圓圈草餅最好for 倉鼠仔
每日/隔日比一兩粒佢鐘意既零食佢食 增加互動
慢慢會認得你

我都有養過黃金
Haha 認同！！明明細細個個陣黃金色
越大越淺色
好似比佢呃左咁

[black]呢隻布丁黎架清[/black]

其實係睇性格，有d好親人，有d好驚人
隻隻都唔同，正常都係對人無咩大反應
好親人個d會識認人

咁要再比多D耐性啦，放隻手落籠度10分鐘
掌心放零食，咁佢有機會遲下無咁驚

好正常~我隻隻都唔會自己跳上手

我新手岩岩養隻1個月大熊仔鼠，見佢有時會咬d紙棉，但系又會掉翻落地，佢會唔會食左d 同埋食左影響大唔大

唔會 佢係搵啱用嘅番自己安心嘅位置築巢

同埋 想問下 係咪需要一個便盤

廁所？只教到佢去果個位屙尿

拎出黎唔會走佬？我走失過

最好都準備定，不過佢地未必會係個兜度去

我會放佢地去我控制到既地方囉
唔會由佢通屋走

我依家用緊coopet mica 個個籠，但係想換個再大d既跑輪比佢玩，佢藍色平台個個突出黎放跑輪個舊野 係咪要整走佢

倉鼠很活潑可愛又聰明有性，可惜生命短暫，一至二年，話走就走

可以買個透明波波 擺佢入去 然後等佢放下風通屋走

唔推薦跑球
一黎透氣唔好
二黎有人試過隻鼠啲爪卡左係啲隙到搞到流血
三黎倉鼠一般唔鍾意困係細小封閉空間到，會不斷掙扎，你見佢跑可能係掙扎緊，因為球入面任何動作都會令到個波滾動，佢要保持平衝唯有不斷跑

跑輪真係越大越好，因為我係買儲物相
改裝，我唔知你講既籠係點🤔

最重要係過程
時間短可以學習下珍惜每次既相處

D波我通常係清潔籠個陣先放佢地入去
再固定唔比個波郁

都係既，不過如果屋企細又想佢行下唔同
既地方就無計，焗住用

好為食 聽到小小膠袋聲即刻醒
想問有冇靜啲嘅跑輪推薦？
呀妹一跑Sanko跑輪嗰陣就好嘈

係咪個輪擺得唔好
我用同一個跑輪好靜

有無巴絲知道邊間寵物醫院睇倉鼠好？ss兩個月大 啱啱黎到屋企第五日 好似感冒同有腫瘤 好驚

接咗佢返嚟幾日 唔知係唔係未適應 佢好怕我 聞到我隻手就走開 但係我抱起佢佢又唔會咬我 第一次樣熊仔鼠 倉鼠就養得多 熊仔真係第一次 我用我隻手為佢食零食佢會唔食 但係放喺食物兜度佢就會食
希望佢快啲適應啦

旺角勝利道有幾間

個樣好幼齒
通常一個星期就慣，頭個幾日唔好成日伸手
佢連間屋都未慣到，有其他味佢會好驚
但你只要伸手就有野食，佢好快會慣

同巴打一樣
好想快d可以餵到佢食野

會唔會係吸血嗰啲蟲？

帶返黎三個鐘就上到手，平時點玩都唔嬲，乖到呢

仲要好好身手

唔識郁架，再睇下咩情況先

呢D籠要小心，佢地好易扒到上頂跌落黎

唔洗既，如果無惡化的話

收野阿喂～香港自由之書又出黎收野喇，入黎睇下今次收咩

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

我隻倉鼠叫波波

而家換咗籠少咗爬上頂，日日訓覺同扮可愛

岩岩check番已經冇左

之前隻鼠女走左，鼠仔會唔會因為咁而唔開心食少左嘢？
我隻仔自從上星期呀妹走左就好sad, 肯食菜，乾糧同零食，但屎少左同無咩心機。唔知會唔會有影響

想問下你地會唔會淘寶買倉鼠用品
例如倉鼠籠之類

大舊既或者香港好難搵就會淘，水樽屋仔啲近身野都係香港買外國貨安全啲

正～好配合

會有影響既，不過佢地好快就唔記得

我全部野都買過，平個少少
籠我係宜家買膠箱自己改比佢地住
不過我都係香港買用品就算，起碼有保障

最近新養倉鼠
係淘寶買左籠 屋仔 跑輪 運動波波
諗緊會唔會無咁好
當然糧食個d就香港買啦

以前淘籠返到黎又多灰又多膠飛邊，但清潔好其實都冇咩分別

有次佢敏感，聽到佢打黑痴先知屋仔有問題，個角位有啲食住咗既塵

心大心細 考慮緊好唔好買過另一個
有無巴打知sanko roomy 47 大約幾錢左右？

呢隻好似好難倒沙，不過咁大地方佢會開心啲

知唔知大約幾錢左右

太子幾間寵物店好似有見過，好似四百左右

其實儲物箱最好
打理方便，安全

我之前買既又唔見有問題
但我會用水洗乾淨先用

洗唔洗加個燒烤網放係上面？

我隻仔都sad左2星期，食少左嘢同少左屎，都唔知係因為病定因唔開心

唔洗，我買左個蓋，鑽好多個窿疏氣
再日日開冷氣比佢地
有蓋可以疊第二個籠上去

聞唔到有女性既味，無左啪既目標
所以無咁想谷自己
動物多數會谷多d營養等自己吸引D

不過你隻仔都幾奇怪，佢地記憶多數得好短
我個D成日一陣就咩都唔記得
有隻捉佢係手氹左佢瞓覺後
佢醒左後會一臉好困惑自己點解唔係屋仔

懷疑有便秘，啲屎係個窿度又唔痾出黎，加上飲水同食野少左，無精神。
陣間卜時間睇醫生
另問，上網睇食少少蘋果或者化毛膏（輕微便秘）話都有啲用，真？

多水份既生果都得
我自己個d多數都係遇到肚柯
未遇過便秘
但我隻隻鼠都係柯到一半用口咬走

正呀袋鼠

賴死唔走

有無人養天竺鼠

我之前隻女

好似樣呀不過你影得靚好多

今日放工番黎，少屎，無精神，隻左眼唔係平日全開 （開3分2，總之望落去唔同平時）,眼角毛少濕（尋晚已經係甘）
卜左聽日荃灣享和珍xxx, 希望無咩大病

以前個囡

好可愛好靚女

我都想養熊仔，聰明好多

似內臟有事，眼角濕就一定係痛左

好肥？乖？

SET晒燈嘛，其實好難中

去愛協領養番隻啦

屋企冇位放大籠，淨係養到細倉鼠

算百厭
試過老婆番工時走出籠，放工見到佢係電視組合櫃頂。唔知佢點爬上去, 千古謎團

倉鼠都OK AR

我影個隻都係咁，親我訓較個陣出左籠
行埋出廳玩，我女友朝早一開房門
見佢呆左坐係度望住我女友
佢地互相望左幾秒，之後女友捉番佢入籠

睇左醫生，話肝比正常有少少大，同有2粒不知圓形組織，唔知係腫塊定膿液
我隻仔呢個星期情況差得甘快，應該食藥好定做手術好（會確定係咩事但未必醫好，如果情況好差）？

肯食藥我個人覺得食藥好
D鼠病左既話一日時間就可以差好多

剛食左一次藥，無哂精神扒左係角落頭
心都痛哂，幾日前仲係精神活潑仔
星期一卜埋dr huge consultation睇下咩意見
為左佢健康，what ever it takes

我之前隻長毛，成日濕尾
有時一日時間就變瀕死邊緣
我都係夾硬質佢食藥，食幾日就變好
但佢1-2個月就濕尾一次
足足成年都係咁

4-5年前啊 你睇咩

安撫完佢哋兩個一齊瞓覺 先可以放埋一齊影相

我係ig 想領養鼠鼠 發覺有d 係黑店

我自己只會愛協領養

網上領養個2隻都好快走左😭😭
買個2隻，大家姐2歲 呀仔1歲

愛協多唔多熊仔鼠揀？

周圍都唔見有熊仔鼠賣
上網領養又好多比人搶哂你地屋企隻熊仔鼠究竟點黎

我嗰個好易俾我抱

ps:琴晚有隻死咗

一時時

多D上網睇

熊仔鼠真係又乖又可愛

好可愛啊

好蠢呀佢含住成口嘢食跑步［img]

第一張

養倉鼠 開頭狂比佢咬係咪正常

喺屋企樓下執翻黎

估下幾大

歲半？

好人一生平安
你隻女好萌

唔係，正常唔會點咬，除非你手指有味

佢諗住走佬

你隻好乖咁

我個隻熊仔鼠囡囡專咬男人

4星期
發完育會兩隻手咁大

好搞笑好似灰熊

有冇人俾佢地玩過呢啲太空波？佢有啲驚又好奇仔咁好得意

有，要小心佢地夾到腳趾

倉鼠突然間無哂心機 掂佢都唔郁
行路好慢無精神 呼吸急促
岩岩見到反肚仔 轉唔返身 係度慘叫 叫得好大聲個隻

有無人知係咩病？

啲鼠同人互動高唔高㗎？

即刻睇醫生啦

上星期睇完dr Hugx, 再診斷過應該係腸胃有事, 比左少少草粉加之前D藥, 依家好番好多, 夜晚仲會玩輪 (嘈住我訓)
放心哂

互動性好高架，佢地天性活潑

不過性格好大出入，有啲自己會走上手，有啲會唔理你，呢個就睇鼠喇

內臟有問題，要睇醫生

睇性格，大多數都對人無好感同反感
會由得你玩

拆個跑輪個啤令出黎去新填地街/上海街配個靚既啦，我宜家個兩個跑輪配完之後接近無聲

我未遇過會自己上手

依家wallpaper

張相咁夏永康既

我隻鼠兩個月前開始喺耳仔生左粒瘤，依家生到1.3cm左右咁大佢肯食野，放風果陣都好生猛
唔知帶唔帶佢去做手術好好驚做手術受唔到麻醉針

上網睇下有邊間做手術啦，唔做好易就死
佢日日咁樣都好辛苦⋯⋯⋯

隻鼠兩歲幾 而家已經好鈍 好怕佢會死

試多次先

呢樣既要接受，珍惜每日同佢既互動啦

麻糬

會唔會主動走嚟嗲你？

我屋企隻肥鼠

唔會，我個d多數都嫌我煩

好粘人

兩隻都好正

邊度買鼠鼠好？
次次見到領養post都比人領養左
太子又好少有
近排好多小朋友買鼠 希望佢地唔會棄養

呢隻正衰仔來架!煮左佢食好過!
不過佢又真係好鬼得意，所以要定期帶佢去剪甲

最好唔好買啦，日日上網搵，等一排實有

點解要剪甲既？

我隻鼠成日爬上斜嘅屋頂休息

因為佢啲指甲好鬼難剪，好易剪到佢血管，流哂血。同埋倉鼠指甲過長會容易勾到嘢，整親自己。

衰仔一見到靚女店長幫佢修甲，即刻定左

發現鼠鼠隻指甲有血
係咪因爲指甲太長跟住整親？

我個D好好動，無咁既問題

小心佢跌親⋯

我試過幫一隻剪牙，一剪佢個心臟跳到好似就爆咁

好嘆咁
咁樣剪一次幾錢？

有時係自己用力過度攪到爆甲
太長會倒插番落隻手度
所以我諗唔關過長事

好呆呀

佢9成時間都係暴走

黑熊好得意

暴走係常態

帶出黎比我睇下？我一腳一隻

我之前養果隻麻醉過2次（第一次自己推咗個囊出黎） 但2次都無事 重好生猛
不過之後生咗2次瘤
第一次切完無事好快又生另一粒
之後太近重要器官就切唔到
陪咗我都差唔多2年

建議你隻鼠重生猛 趁粒瘤未太大就快d去睇醫生
我睇果間旺角動物診所個醫生手勢幾好

初初合養
不過好快分返開
佢哋啱啱去咗彩虹橋
好掛住你地

我隻鼠鼠一有光照就唔會玩跑輪，係咪正常天性？

我好耐之前都試過同一間鋪同一個籠買隻銀狐同布丁，共籠左一個月後開始打交就立即分籠

佢似驚喎，我個D通常一開始養個陣都係驚光驚嘈，耐左就咩都唔理
或者忽然布光環境有變佢好奇就會停

見到佢地一打交 不停吱吱吱吱
立即分返開
幫佢地洗籠時 隔開個籠 佢地都會對住吱吱吱
唉好想再養
但我唔想睇住佢地火化
個心好痛

我個兩隻都係咁，好似小朋友打交咁如果有地方同條件許可就領養啦，所有野都係有終結既一日既，養多幾次就慣，我就會去樓下山邊埋左佢地，唔會火化

你哋會幾耐俾一次零食鼠鼠㗎

小天使真係好乖好肥好滑

ps我有個舊既sanko籠 有意可以留tg 免費 不過個籠門斷左將愛延續落去

我阿比, 不過去咗彩虹橋lu

我有一隻腸胃差到食少少唔同既野就屙，一人隻就會隔幾日比幾粒煮過既飯佢食

好正

好不羈好型

好乖～我養過咁多隻得2-3隻會係我手上訓

上年火化左我人生第一隻鼠, 都係喊到收唔到聲
但之後個2隻妹就無喊, 反而覺得有種解脫, 可以用另一個形式帶佢番屋企
依家屋企有3個庵, 中間有個吉位留番比依家隻仔將來升天

我可能細個死狗個時喊得太傷心，個時養兩隻狗養到佢地13-14歲，佢地最後係睇左幾個醫生都話內臟壞晒要人道毀滅，個時日日見佢好努力想生存，日日好慘咁望住自己，成家人都好痛，呢幾年D仔女仙遊我都係個心好唔舒服，一日就平伏番，其實D鼠好多下場都好慘，棄養，對佢地愛理不理不在話下，有D扲虐待令佢地生不如死好慘，寵物店一賣唔晒又殺晒佢地，又唔理佢地生死，我同女友領養前親眼見過旺角個間龍貓樂園，有鼠食緊其他鼠既殘肢
所以之後決定領養唔再買，個時我兩隻狗死左想放骨灰係屋企，問過風水師話對佢地同自身都唔好所以無放係屋企，都係耍左落樓下公園，唔知鼠係咪一樣

剪牙你都做到?你好犀利。我從來無次成功剪到衰仔排牙

齋剪六十蚊
剪甲連沖涼 ＄138 倉鼠 ＄158熊仔鼠

好羡慕你隻鼠夠好動。
不過我呢隻來左屋企4個月，已減左十六克
由當初87克減到依家71克。
佢前主人玩厭左就將佢掉俾我照顧。
當初前主人仲要呃我隻倉鼠係囡囡，結果呢隻係仔

面對呢隻衰仔不合作運動，大家點睇?

我係因為善終服務話鼠鼠太細磨灰得好少所以無磨，變左拎庵番屋企放
雖然呀媽話擺骨頭係屋企唔好，但可能我唔信呢家嘢，而且生活又算美滿安定，就照放係度先
我都擔心如果有機會再養之後點算

我之前有隻仔佢咬合有少少問題，下邊有隻牙成日過長，佢唔比我剪，我扮食佢，佢呆左就快手剪

呢隻本身都好輕，我之後買D人食既嬰兒食品養到佢好肉地係女係仔都無所謂喇

利誘佢，扲野食係佢個鼻附近打圈，玩佢10分鐘先比佢

你阿媽都好啦，照比你擺，但兩隻狗死左之後我都有D奇怪野，明明養左十幾年，佢地仙遊之後，我變得對寵物毛有嚴重敏感，宜家唔敢玩人D貓狗
我自己覺得塵歸塵，土歸土就最好

原來係咁剪牙，下次有需要我都試下呢個方法先。

我好怕養仔，因為要定期清理香腺。有時仲要幫佢條J清精液，激鬼死我!
原來嬰兒食品可以俾倉鼠食架?我都買罐番去俾佢食啖先。樓主有乜好推介?

都好喎!玩下衰仔先。

我唔理佢地唔幫佢地清架
呢個我覺得係迷思黎，佢地天生既生理無可能要人幫手清，好似D美容院叫人通淋巴同去角質咁
牙仔餅要好暴力咁打碎比小小佢食，第二隻餅就我之前一日比一/兩粒佢，呢隻係隻隻都鍾意，因為聞落超香，嬰兒食品有樣野好，佢地生產一定係勁乾淨同有益，我唔敢買動物零食，佢地生產過程無咩保證，糊仔米餅個D就唔好買，但你要小心留意佢腸胃受唔受得，養左咁耐我宜家其中一隻仔除左食主糧外，食咩都柯軟便

隻隻反應唔同，有d唔理我，有D食唔到唔會停，有D轉幾下就走或者望住我，我女友成日話我好衰

巴打做手術total用左幾多錢？

2次手術都3000幾

吓，我尋日帶去大圍睇，話醫生星期一先有時間做手術，連2日留院around $9000
點知今日打黎話要$9000-$14000，CLS
依家出去接返佢走，我擺起佢地度冇足一日，頭尾計兩日，乜都冇做已經收我$2000，DLLM黑店黎

巴打你果間喺邊，咩名

大圍果間係咪叫大圍珍禽異獸 然後開24？

對

補充返，$9000-$14000係未計兩日$2000住院費

我第一次急症都喺大圍 訓一晚都係280炸
呢間真係黑店黎 開佢名喇

之後生瘤都係旺角動物醫院睇
個醫生幾好 但無得留院 切完要自己照顧
可以打去問咗先

同一間既

想換個透明觀景籠俾隻熊仔鼠（目前用緊傳統嗰種，但想易啲望到傻仔鼠）請問Sanko嗰款觀景籠係咪最好？

呢張係本身預算單
果張係咪改圖黎架咁癲嘅

ching係咪要指定醫倉鼠果d醫生價錢先咁唔同
我果晚係急症 撞正個醫生識醫倉鼠
不過都可能你係瘤我係切囊

我去旺角果間睇連埋手術、藥同報告等一星期分析係咩瘤 都係3千幾炸
附多張圖先
第一次生既係良性腺瘤

我果隻係耳仔大腫瘤，已經接走左佢，可能我之前喺電話講明覺得貴，佢哋最終只係收左1日錢（$1000）
Btw 我book左聽日去旺角獸醫診所睇

希望ching隻寶貝無事喇

Thanks
聽日睇完再交流

係除左透氣度差小小之外

62*45cm 會唔會唔夠大？

我買最大都覺得唔夠位比佢玩 不過要買就快見到i lxxx rabbit返左貨 賣哂又要等幾個月

利申之前等左三個月

我都想放多啲嘢俾佢玩

我都有剪, 帶去醫生都下下幾舊水 一個星期就打回原形
所以都逼住自己學剪

倉鼠牙齒生長速度好快，所以都係自己剪好過。

有人要呢件「商品」吖?

嘩，好狼死，好在我養親都係無咩大病

我個D多數都會自己咬磨牙石同木條，好在咁耐都係得一隻要剪牙

小心唔好放得太高，我試過係個籠整個閣樓仔，離地8-10吋左右，有日無啦啦跳左落地，跌斷左條尾

咁叻仔?識自己去咬磨牙產品?!
你隻鼠好醒目喎!

依間黑店嚟⋯⋯
無咩事 都唔會揀去依間

就黎咬到變圓形

爭三千七
叫強国還錢
麻煩簽左佢同埋搵人簽左佢

我果隻熊仔養咗半年都仲未肯上手，一聞隻手就走佬

想領養熊仔鼠
唔係成日有 又唔夠人快手搶

多D用野食引下佢，但我養既都唔會自己上手

每日上愛協睇，總有一日有

伸手埋去會比鼠咬
我隻要等佢入紙巾筒先倒落手
之後佢就會係我身四圍爬

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

咁你隻鼠又激過日wo~
除左利誘，都無咩方法可以教到上手

男性熊仔鼠身體兩邊有個位會少啲啲毛，係唔係正常㗎？

係, 我個隻都係咁, 初時睇以為癩痢
上網睇唔知咩腺位黎

咁就好

想買大透明籠,有冇好介紹？

訓練粘人定天生？

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

去宜家買個大箱黎改裝啦

香線，磨擦物品黎留氣味，劃分地盤用

多數係性格加後天訓練，我有隻熊仔一抱佢就呆

求救！鼠鼠病咗 睇邊間診所好？

享和 或者毛國界dr.ma 記住如果book毛國界 一定要同個姑娘講話約dr.ma

緊急既話多數都refer大圍珍禽異獸

男熊仔鼠背脊啲毛成日好似濕濕地咁 之後仲會硬左癡埋一舊想問係唔係正常

唔正常，可能受傷或皮膚有問題

佢呢幾日都係咁一時有一時冇 試過幫佢抹第二日又有返好擔心

個情況大概係咁樣

有無異味？

冇異味 琴日幫佢用生理鹽水抹過 好似好咗

買個sanko 60cm籠

嚴細

我都係用sanko跑輪 超嘈
我拆咗後面個粒野 唔知咩名 藍色喺支架隔離
之後就好靜
但個輪會無咁緊 好輕鬆就跑得郁
要睇下隻鼠慣唔慣
我個隻跑慣咗鬆嘅 我裝返舊野落去佢唔識跑

可能跑嗰陣 個碌喺咁撞到嗰舊野
聽朝試下整 嘈到仆街

你會唔會俾佢出嚟玩
我一開頭會直接抱佢出嚟俾佢周圍走
唔會打開俾佢自己出嚟
之後佢就當咗手係升降機咁 一見到隻手就衝過嚟爬

十年前養過一隻
好乖好得意 會喺手上訓覺 見我返屋企又會出黎
肥嘟嘟又善良
佢死左之後傷心左好多年 以後都唔會再養倉鼠 太短命

早晨

我個隻仔個背隻都會濕濕地
但有時又會乾返
佢成日lam濕佢 唔知做咩

Sanko籠？
夠唔夠大俾隻熊活動呀？
我都想買個

唔明點解有人養老鼠咁on9

老實講我買60都覺得唔太夠 可以我入面放咗好多嘢但係每晚都會放佢出嚟放風 佢放到攰會自己走翻入去 所以我諗夠運動掛

個籠你係邊到買同買左幾錢呀？
佢會自己入返去咁乖，我個隻一出嚟就會鼠左去

i lxxx rabbit 五百幾 不過唔係成日有貨上個星期見到旺角miss raxxit 仲有
佢會架 我打開個籠佢會自出自入玩夠就自己返入去

有D鼠皮膚會差小小，正如我宜家有隻個腸胃特別差，都有可能係你D薦料/砂/成日掂到既野對佢過敏，我之前有隻銀狐一定要用最平個隻木糠先唔敏感

佢同你唔熟呀，得閒用多D野食引下佢

唔該哂我試下拎走啲野睇下佢會唔會好返

我日日都有同佢玩架
但佢成日會走嚟走去 好唔定

好可能對七彩紙碎有敏感，灰紙粒都有機，但機會微，我宜家用貓砂+廚房索油紙比佢地用，廚房索油紙衛生會好過寵物用既紙碎重要耐水吸油，貓砂就夠大粒唔易有塵，話說巴打你個籠好似好細

暴走系
呢d無計

我嗰個sanko 60嚟入面太多野
今晚試吓換走啲紙碎先唔該哂

成日見到我準備開門就喺度等

好得意呀 好掛住我果隻 佢上年走左

影到好似好細咁，都可能係你放太多野入去

領養番一隻啦

好乖，我大個隻今日係我隻手訓到流晒口水，一放佢落我張床就柯尿

好呆

偷走，比我係包糧度捉到佢係度自助餐

鬆毛熊仔真係好得意

木糠要成日換

依家養緊兔仔了

我呢隻都係，成日清籠個陣偷走食放題

係，同埋感覺好污糟，不過個時個隻女唔用就成個心口都甩毛

遲下養番隻鼠

一定會好QQ

Carefresh 都唔得？

個時用木糠佢好番就無研究，但之後知道因為寵物用嘅紙，生產時既衛生需求係唔太嚴謹，但人用既唔同，所以而家我用廚房吸油紙，用左三年d仔女一d事都無

廚房紙平定係 carefresh 平呢
好難計

咁我諗都唔係差好多錢，但安心好多

我隻鼠鼠lam到啲毛咁濕啱啱見到即刻同佢用浴沙沖個涼，沖完佢又開始lam，係日常清潔定有不尋常？

似有野令佢輕微皮膚過敏

佢唔識自己碌沙，又唔中意上手，係咁掙扎，零食攻勢都無用。要幫佢沖涼好難

買D免沖水泡泡同佢沖下，係咪你d紙粒同砂令佢敏感？試下換一換丫

想養熊仔鼠，有冇人最近鼠鼠生左bs?
鼠鼠之家今個月暫時冇熊仔鼠消息

我都係想領養/買熊仔鼠bb(2-3個月）
上網搵勁耐都無得領養

隻傻鳩瞓到

你就好啦我隻倉鼠坐唔定唔畀我影相

我隻倉鼠都係一上手就走
但係已經養咗佢兩年幾都係咁生面口

+1

有d倉鼠性格係咁。。
我果隻享往自由，因為一放佢出黎玩既時候，就會四圍走。。。

好可愛

傻人發現案

想問下大家熊仔鼠食唔食得呢款提子乾？我見佢寫住天然風乾 應該冇咁甜

食小小好啦始終人食嘅嘢係會甜啲

大陸野人都唔食啦

我都等到放棄咁濟 想去買算

琴日買左隻熊仔鼠
佢隻眼好似開唔大咁，我以為係bb或者佢未訓醒先會咁
帶到返屋企聽到佢抖氣有聲 有時會係到叫
今日即刻帶左去睇醫生
有一忽皮膚有真菌
上呼吸道感染
缺水
開左十幾隻藥，養第2日都駛左千五蚊
希望佢好得返

起旺角買？

係北角一間小店
我係特登搵再搭2個鐘車去買嫁

間小店係咪連鎖式架
一定係佢地照顧得唔好搞到鼠鼠病

小店黎嫁好唔開心
一開始幫佢餵藥佢都肯食，但係可能食到其中一隻係苦嘅，之後佢就唔知點解變到勁抗拒食藥
同埋我用針筒餵水比佢飲佢都唔肯飲
見到好心痛

幫推問

新養左隻熊仔鼠， 頭兩日正正常常，第三日柯爛屎唔食野，夜晚都訓完全唔想走動...

係咪濕尾啊？鼠鼠屙爛屎好大件事

尾唔見好濕，但佢真係冇哂精神唔食唔行，屎就有d爛

有冇比個暗小小嘅屋企佢？頭幾日養要比多啲時間佢自己適應會唔會係唔慣

希望佢會突然生猛番，放工番去睇下佢，真係唔得就睇醫生了

頭幾日真係盡量唔好搞佢比佢自己靜下先

我嗰隻好鬼曳 成日係咁咬同頂個飲水管 又咬籠
每一刻都好似好想衝出個籠咁

好，希望佢冇事

有無巴絲養呢隻色嘅鼠
我隻布鼠

輕微爛屎可以試下食熟蘋果
我試過係得既
但嚴重/幾日都係咁就睇醫生啦

佢隻耳仔都垂低哂

隻熊仔呢排係咁咬水管
咬到咯咯咯聲 嘈到

我個隻黑熊會咬籠邊咬到吱吱聲好刺耳
間中又咬水管
明知你老豆我好醒訓架啦, 仲要嘈醒我

好可愛呀

杯麵造型小窩邊到買㗎

發吽哣

旺角金魚街嗰邊啲鋪同其他地方Q-Pets都見過 好似$6x

我隻衰仔鼠餅

Thanks!

親手接生
2個月大

見ig: dasobearbb有，佢話係原始色，今星期話會有相睇
利申: 係另一間有著落了係純銀bb
用品同食材我好多都係littlebearzoo2019買

我隻囡
等得就等12月littebearzoo, 佢啲鼠有健康保證

我自己既做法係用牙籤/匙羹將藥丸質入佢口，再質支水比佢飲，通常都會吞到粒藥

濕尾呀，要睇醫生或去買藥比佢食，唔理既話一定會死，對鼠黎講係重病黎

勁～～有無佢地初生既相？

買止痾水？

omgwtf, 好得意
之後D黑色會慢慢變淺, 我個隻由黑白變左累白啡金 4色

買丸既有用

寵物店有？佢會唔會唔食

有,白色好細粒既,正常係加落水比佢,但我就質2-3粒落佢咀再灌水

同我嗰隻好似不過淺色啲

隻衰仔原來鬼死咁中意食OXBOW糧等我仲淨係溝少少怕佢唔習慣。雖然你唔上手但你真係好叻仔呀

Btw

張相好有動感

隻衰仔好痴我
一返到屋企就走埋我隻腳到擒我

Cls 咁撚肥，好撚得意呀～～～～～～～～

我隻豬
細個好細膽 少少聲就嚇到跳走

宜家都重好細膽？

糖衣毒藥，成日唔爽就追手指咬

依家都會震一震 但唔會飛走

早排買包乳酸味唧唧零食比隻衰野
食完疴幾粒係我身

想問邊度有熊仔鼠買⋯成日去旺角睇都冇

我之前專登入屯門買

乘客們坐穩啦司機要開車了呠呠呠！

兩年左右就死，每次都喊到pk
依家唔敢再養

哈囉各位，我上星期買左一隻熊仔仔，大概一個月大，返黎頭一日我set左個籠同比水同食物佢就放置play左佢，佢都有食野同玩個輪，第二日我就一時時咁坐係個籠旁邊望下佢，佢日頭訓教，之後夜晚又出黎玩跑輪，我幫佢換糧同水都冇野
第三日朝早我幫佢換墊材，佢都好乖冇野，仲波波，夜晚佢出黎既時候，我用食物諗住引佢，同埋比佢聞下我隻手啲味，但係佢就匿埋，我維持左一陣就將個食物放返係個食物兜到，佢之後有出黎食同出黎玩返，跟住我就瀨左野，我又伸隻手入去想比佢聞下，點知佢嚇到將口中食物推返出黎仲係咁震，我即係縮返手無再搞佢
第四日晚我想幫佢換水同糧既野佢就係咁大叫同周圍跑之後就匿係跑輪底唔肯出黎玩
第五晚佢又係食完野飲完水，我完全冇搞佢，遠距離觀察，原本冇事，好衰唔衰我整郁左啲野發出咗聲響，佢又閃返去跑輪底…
我係咪以後都得唔到佢信任，我可以點做呀

附上第一日偷拍得黎既相

通知頭一個禮拜都唔好騷擾佢，你忍多一排，再用美食引佢，比佢聞下手，不過佢咁驚，可能會咬下你

今日幫佢換水同糧，我先叫佢，之後先打開個籠，之後比波波佢又會入去，我換晒野先放返佢入去，但係冇叫冇走冇震

hi～

養咗一年都咬我

佢地記憶好短，除非你係打佢，一般好快唔記得，對住佢地要慢動作，你用正常速度好可能會嚇親佢，下次慢啲

隻隻性格唔通，我宜家個隻比手佢佢都唔咬，除非摸佢面摸得太耐

係呀，我先輕聲叫佢，之後慢慢落個波波佢就冇驚啦～

我呢隻到目前都未咬過我

琴日買左隻布丁鼠
淨係夜晚先出黎食下野 收埋啲野食番自己個竇正
日頭唔見影
隻野1個月大

我個隻黑白鼠, 岩岩帶佢番屋企個2-3星期係好細膽, 完全唔騷擾佢都可以嚇到彈起. 原本已經好沮喪驚之後都係咁上唔到手, 到某一日開籠餵佢, 識自己上黎食, 就開始無戒心好活躍

個籠diy？

正常，鼠鼠係夜行動物，我隻鼠夜10：00到朝早8：30活動，好準時，一夠鐘就返屋仔訓

要比耐性比佢去熟悉個環境
希望我都有上手既一日

我托人用儲物箱整，佢就黎大個仔，我又托人整個大啲既箱加閣樓希望佢住得舒服

附上第一日偷拍得黎既相[/quote]個籠diy？[/quote]我托人用儲物箱整，佢就黎大個仔，我又托人整個大啲既箱加閣樓希望佢住得舒服[/quote]

我都有興趣搵個類似嘅籠

最好唔好加鐵網，好易跌傷

去宜家買個箱，再買把鑽就ok,好易

我新整果個冇加鐵網

你可以自己diy一個呀，如果手工唔好可以去fb搵小豬幸福别墅，我新果個係果到整緊，不過價錢偏貴，又或奶茶咖啡小店，平好多但係手工麻麻

想問隻鼠係邊度買

係北角

用左4個鐘整左個滑梯仔比佢，鋪埋個膠就可以比佢試玩，希望唔好咁快拆左佢同埋都係細個先玩得

買左1個月大既布丁
有咩要注意

2歲仔，粗生粗養

衰野咬籠

set好個籠除左換水換糧唔好搞佢，比佢冷靜下，起碼一個星期，一嚇到佢地又要重黎好似我咁

佢親唔親人？你點粗生粗養法？過下經黎

我果隻都會爬

你屋大好多

熊仔要大地方啲

個樣好白痴

係咪叫龍貓仔專門店？

係呀

佢係仲要神經質

我上面講個隻有病嘅熊仔鼠咪就係呢一間度買

咁撚大獲？佢宜家點？
我呢隻暫時都冇事喎，食得訓得玩得，係驚人
姐，通常買的話都要睇清楚佢毛色靚唔靚，係咪有對靚眼仔同有冇眼屎流鼻水，仲有耳仔完唔完整先好買，唔係就一係有病，一係比其他鼠恰得好甘冇野食

我同你係咪同一批架真菌同上呼吸會傳染

唔好學我啦，實俾人屌
2星期先換一次草，d屎佢會自己初到一粒超大粒，d草好多屎，1星期先換一次水
2-3日先俾十粒8粒瓜子佢。我覺得佢係超重，佢完全唔跑輪，不過見佢健康，都2年啦，就唔專登control飲食
親唔親人，你捉佢出黎唔會咬你，但唔可以stay響你隻手度，一定會走黎走去

嘩，一個星期換一次水呢個真係會比人屌 我想問啲瓜子可以邊到買？

我買呢隻，竉物店有賣，唔一定要淘寶

多謝巴打，我搵日去睇下先

係咪跟卡爾整？我都整左個

係呀！你好勁呀

黑化布丁

望到我自拍就hand左機

養左隻鼠鼠幾日，放左主糧（綠色圈圈）同磨牙粟米比佢食
佢係咁食粟米，主糧冇郁過⋯
求教應該買過另一款主糧比佢食？
同埋佢好似冇飲過水咁滯

唔該曬之前答我嘅2位絲打
睇完醫生之後過左2日就去咗彩虹橋搵朋友
走得好突然 不過都兩歲仔了 真係好掛住佢

係咪oxbox草圈？可能係太鹹所以唔鐘意食

面對年老(可能) 就走既鼠鼠 你地點調節心情？
2歲多啲既鼠寶肚仔生野 呢排訓好好好多
我未有心理準備

我隻倉鼠啱啱走咗...
處理完遺體
未接受到佢走咗都要處理好佢嘅身後事
佢啲物品，佢啲食物要處理好先得......

幾大？

應該有2年半
領養佢嘅時候 原主人話佢養咗半年
我養咗佢2年左右

好好悼念一下吧

我隻熊仔鼠飲勁小水，可以點做？
佢而家2個幾月大
每日只係飲幾淡，可能1ml都無，據我所知每日要飲成10幾ml
有試過針筒餵佢飲水，但日日咁餵都唔係辦法，佢又好掙扎唔肯飲

我隻鼠養左半年 琴晚走左了
佢本身已經好細膽 又唔比上手 食野又食唔多 水又飲得極少..以前都好鍾意食瓜子 .近呢2個月瓜子都唔食.但有食芝士.但都愈黎愈瘦..琴晚好突然側身咁趴咗係到叫 個身縮起曬 最後望住佢走本身由細到大都好似好緊張好大壓力咁..呢幾日係咁跑係咁跑 ..之後就

小杏寶係咪少人養
上網搵佢啲資料都好似好少

應該本身有病？

男朋友屋企隻倉鼠養左兩年多啲，佢見隻倉鼠上面兩隻牙太長走去攞指甲鉗剪左少少，跟住佢隻倉鼠就冇食過嘢，如果呢排keep住餵流質野食會唔會好返，定係帶左佢睇獸醫先但隻倉鼠已經好瘦

唔知道..半年前身型都唔肥唔瘦 呢幾個月愈黎愈瘦
Btw養左1年半先岩

想問下熊仔鼠會唔會好大味
以前養過小灰霸 黃金倉 小紫皇 佢地啲味都唔算好大 但聽人講熊仔鼠會大味啲

......隻牙太長比野佢磨牙就聽過
乜可以剪人地隻牙嫁咩..............

佢話佢上網睇到人地幫倉鼠剪牙，很住話隻倉鼠上面牙太長，然後剪左

唔大陣味。覺得大就換草，比浴砂佢清潔

好嘅

小杏倉有咩要注意
上網好少佢啲資料

有無telegram group!?

求答 我隻B係咪生cancer

走左

係咪on撚9咖，你男朋友冇腦？

冇味喎～

儲左糧係頰囊？

但得一邊有腫起

我隻鼠成日淨儲一邊…不過為起見你帶佢做個身體檢查好啲

如果你男朋友睇到係個日本youtuber
想講佢係不嬲虐待開鼠鼠

用指甲鉗力太大 會傷到牙根
買營養粉佢食同睇獸醫啦

好

我想問下大家有冇同鼠鼠除蝨或者鼠鼠生蝨既經驗？我媽成日話我隻鼠有蝨，但係我隻鼠明明好健康毛毛又靚唔似生蝨

,屌呢條友鬼唔望佢第日有同樣對待

我隻熊仔鼠已經22個月大，一直都好健康，但呢幾日突然老得好快所有老既特徵都出哂黎，諗住帶佢check一次身體

差不多啦, 22個月等於人ge 70歲左右
好好同佢相處

我隻鼠鼠好似病咗, 依兩日成日喺屋仔瞓, 唔出黎。出咗黎隻眼半合咁, 好冇精神，唔多郁....而家走出咗屋仔瞓, 唔知係咪依幾日凍咗冷親T.T好擔心...有冇好嘅醫院介紹??

摸落去有無一粒野咁？
如果長期都係咁帶佢去睇獸醫好啲

有冇人個小杏寶屬於咩品種
上網搵唔到

roborovski hamster
又名老公公/老婆婆/小露寶

啱啱追曬成個post 但仲有啲問題想請教下大家

見到你地會餵新鮮菜同生果俾鼠鼠 想問下具體一次餵嘅份量係幾多？同埋有咩鮮食係比較安全可以餵？因為一路都係買糧俾佢食 好怕突然餵生果會搞到佢腹瀉

買過下面呢幾款零食俾鼠鼠食 第三、四張圖嗰啲野菜粒同維他命啫喱佢都係食幾啖就唔食 淨係鐘意食另外嗰兩包 瓜子花生嗰啲我知道唔健康 所以唔會俾好多佢 但又唔想佢剩係得主食糧咁悶見樓主有俾bb食物俾鼠鼠食 想睇下有冇其他人都有試過 鼠鼠肯唔肯食？

同埋今日碌ig見到有人話唔建議用廁所砂 因為鼠鼠吸食到可能會便秘/氣管敏感⋯⋯我平時會長期放浴砂俾鼠 一開頭擺入去佢就會喺上面碌 之後就會喺入面大小便 我一兩日就會幫佢換一次
之前用開右邊嗰款 咁啱今日換咗左邊嗰款 一擺低就見鼠鼠冇好似平時咁入去碌 反而不斷聞仲好似食咗啖姨家好驚唔敢再用 想問下你地會用咩俾鼠鼠做廁所
最後想問下關於睇醫生問題 其實我隻鼠冇乜病痛 只係我見都養咗佢差唔多半年 想襯佢仲未老嘅時候帶佢做下身體檢查了解下你地上面推薦嗰啲動物醫院係咪淨係for睇病？有冇人帶過鼠鼠去身體檢查？
唔好意思問咁多問題放幾張鼠鼠圖答謝大家

我自己會間中餵西蘭花, 菜心, 生菜, 少少蘋果, 梨, 或者比蛋白
主糧都係oxbow草圈

有冇邊間推薦？上網睇間間都有d負評，好難揀，今日懷疑隻鼠隻眼有d問題，想聽日就帶佢去睇下

問多個低b問題
其實一路都想知啲菜同西蘭花係洗乾淨就俾佢生食定要烚熟先俾？

我自己睇2間做consultation
一間荃灣享和, 另一間Dr Hugh
如果資金有限同地區問題, 我prefer後者

生食得啦, 最緊要洗乾淨D清農藥
生果都係比少少佢, 始終有水份, 食太多會肚痾

留名

原來生食都得！唔該曬ching
下次試下餵少少俾佢先

想帶鼠鼠去剪牙，有邊間好介紹

請問絲打係用咩工具剪牙 等我去買

指甲鉗

咁驚有冇消毒 同埋點剪？
一對兩隻咁一齊剪 定一隻一隻咁剪

上面先有絲打用指甲鉗剪完牙搞到鼠鼠唔食野 絲打諗清楚先好試呀

其實剪牙對鼠鼠心理壓力好大
前2日睇ig都見到叫人唔好自行剪牙
點解佢地咁夠膽自己剪我聽到都嚇死

上網睇咗好多都係唔建議剪牙 除非真係好嚴重
試吓買啲草磚或者磨牙糧睇吓得唔得先 剪牙佢地會好緊張
出去剪都驚嚇親鼠鼠 自己完全冇學過就幫佢剪好危險

想請教巴絲 除咗廁紙之外 用咩墊材比較好？同埋咩牌子？

正常帶甜或香既野佢地都會食，你可以買包試下，我最近買左包Bb食既蘋果乾比佢食，佢食得好爽，砂個度我自己係超市買貓砂，一來大粒，二來無塵（用到最底既唔好用，底既有塵）

下次買零食俾佢要轉去行母嬰店了
另外想問多少少
有冇話咩牌子貓砂比較好？因為佢咩都咬下lam下 驚會食到同埋ching會唔會俾浴砂鼠鼠沖涼？

其實係我主觀覺得BB零食衛生d同用料好d，因為鼠既用品好多都係大陸生產，就算唔係大陸生產，製作同用料都未必嚴謹，事實上食完出事都好少人會追究，好多衛生部門多數只理人/貓狗/同BB食品衛生同品質，我覺得唔洗買牌子，我都係超市見到夠大粒就買，我隻隻鼠都會將第一次見到既野放入口，之後就唔會再咬，多數都唔會吞，我無同浴沙，我多數用爽身粉幫佢地拍下身，一個星期一次左右，因為24小時開冷氣比佢，佢個身好少出油同污糟，如果太污糟，我會用BB沖涼液用水幫佢洗，成年都係洗過一次，浴砂我覺得太硬身同太多香清，所以唔用

thx巴打
之前有睇過你講 諗落都覺bb食物係衛生啲
貓砂我會去睇下㗎啦 姨家唔敢俾佢用浴砂了
同埋我未試過幫佢沖涼因為佢好唔定 放喺手佢就會爬上手臂 之前想幫佢剪甲都因為佢係咁郁所以放棄了

我個隻好定，頸對上無濕水，佢都係呆下呆下咁，個次佢屙爛屎成身屎，所以先沖涼，甲個度如果佢唔係倒及都唔洗理，佢地跑輪個陣會磨到同埋會自己咬，好耐之前有隻有倒及，我幫佢剪太入剪到佢流血，之後佢好醒學識左修甲

話說經過寶琳新都城三期，見到有好多熊仔賣，想入手既手足可以去睇睇，一間賣180，一間賣150

熊仔一黎就大大粒
未養過點目測幾耐大

呢排開始轉涼，我隻鼠好似食小左糧

係咪老咋
我個隻狂食喎
利申 布丁 3個月大

老母鍾意到係咁對住隻倉鼠高音傾計 瘋狂喂嘢比佢食 次次望個兜食物都半滿

我隻養左半年咁上下
可能我每日都有比蟲佢食，養壞哂

新手留名

你意思係咪驚買到隻老熊？其實老既好明顯，因為佢地係比最垃圾既野食佢地食，老既會大到好大，鋪頭賣既多數2-4個月大，佢哋呢個時期多數係同成年既倉鼠差不多大隻

佢飲水有無多到？如果有就係佢老左

太肥好易病同死，佢一日時間食唔晒d食物就要倒左佢

翻去睇下先

張相

食早餐

前寵物店店員剖白被迫虐畜 倉鼠困水樽抑鬱自殘「一生都未飲過水」

RIP

出街

表哥

訓到咁既樣

成日係屋疴屎，又痴鬼住

我個隻熊仔就傻嘅😂
日日係到玩單槓，仲要日日咬個籠
明明有磨牙石俾佢

我之前個隻就係爬到籠頂甩手跌斷腳，有隻就咬籠咬到斷牙根，手足你隻鼠如果重係咁最好用箱養

但用箱佢跳到出黎

好似嗰張倉鼠meme

買高身既就得

各位巴絲有冇推薦嘅倉鼠糧(俄羅斯)

邊張？

上個禮拜滿1歲！

細個有養過一隻 好乖 一叫佢 即過黎

失序症，近親繁殖產物
會一直咁轉直到攰死

原來係病黎
仲以為佢玩

倉鼠係咪唔多飲水新手琴日開始養

有冇見到佢啲尿咩顏色？
我嗰隻開頭都唔多飲水
啲尿嘅顏色直頭偏深色黃啡色
之後養多幾日佢就開始識得自己飲水
所以唔使太擔心，可能佢未習慣啫
不過如果之後佢都係咁就可能要睇下點樣令到佢會飲返多啲水

患咗失序症真係好慘，攰死佢，又易撞傷。。。。

買營養粉比佢食
旺角雀仔街既鸚鵡天空有賣一隻叫Harrison既幼鳥配方 溝水整做糊仔啱倉鼠食

我推薦既主糧牌子有: bunny, Versele-Laga, VitaKraft
不建議成份係大部分纖維既草圈(oxbow)
可以再加Mazuri蛋白質糧加多啲蛋白質比佢

倉鼠係雜食性動物 主食應該要有穀物蛋白質同少量纖維 淨纖維佢地係唔夠營養同唔鍾意食既

如果想餵新鮮蔬果第一次食既建議比一隻耳仔份量 睇下佢身體適唔適應 如果佢冇食放左2個鐘就要掉啦

我唔用廁所沙既~ 用Nature’s Eco環保紙粒代替~ 好吸水而且紙食左少少都唔驚！

希望幫到你

唔好自己剪呀 剪錯整傷好大獲
買野比佢磨牙啦

新手鼠友阻阻大家
養左隻小灰霸一星期
早兩日突然發現佢有隻後腳有紅腫，行路有時縮下縮下
上網check左應該係扭傷/骨折
已經即刻將所有玩具同要爬嘅野盡量拎走/換晒
同加厚左廚房紙係底

今朝都睇左屋企附近會睇鼠仔嘅獸醫
但唔知係咪唔夠專，佢望完話都唔可以肯定係扭傷定骨折，
我之後問佢可唔可以照xray confirm下
佢又唔太建議幫鼠鼠照xray，話照xray要落少少麻醉都有風險
所以淨係開左啲消炎止痛藥水俾我先
再約一星期後覆診睇腳仔有冇好轉

晏晝返到屋企已經餵左藥，但啱啱檢查左，腳仔好似都冇乜大好轉(可能我緊張大師，藥效根本冇咁快消到腫)

但呢排上網search左好多斷腳鼠鼠好慘嘅情況，好擔心我隻鼠鼠都係骨折
不過宜家見佢都行到，食野同啲屎屎都正常，隻腳仔又仲r到痕，係咪應該冇骨折咁嚴重？

Sorry講野有啲1999，已經擔心左兩日
各位鼠界前輩有冇建議俾到我？我好想幫到我隻鼠鼠

倉鼠生命力好強
有倉鼠骨折可以自行好返
但當然唔建議你搏佢自己好啦

真係想照X-ray既
依加有較安全既氣體麻醉，可以問問醫生

我之前隻熊仔係籠頂跌左落地骨折，之後比個細屋佢住2-3日佢就好番，主要係限制佢活動

試過轉細籠但佢挖得好犀利，雖然佢係大籠都有挖下，但好似冇咁勁
我上網見人suggest俾啲熟蛋白佢食，補充下蛋白質，係咪都ok？

你隻熊仔咁叻叻好得咁快真係好
我隻倉鼠今朝check隻腳仔仲紅紅腫腫，好想佢快啲好返健健康康

下星期覆診未好返都會問下x-ray
但上網睇骨折主要靠倉鼠自己好返
頂多都係幫佢打石膏？
但打完石膏應該會好唔舒服，怕佢之後野都唔食仲衰

第一次養倉鼠，好多野都上網睇+自己摸索
唔知做咩決定先係幫緊佢，個心成日囉囉攣

我個陣係用魚缸仔比佢住，行得幾步，屋仔都唔比佢，個幾日佢唔開心，不過佢少左郁動好快好同肥左，正常均衡飲食就得，但我會係水度加葡萄糖，甜甜地佢哋會飲多D水，新陳代謝快D

倉鼠和兔子開盛宴 (IKEA 餐桌&椅子):

好似嗌緊救命咁

唔想俾你知佢肥左

佢之前肥啲 而家已經算冇咁肥 佢太活潑

我屋企隻肥波

救命 我屋企隻倉鼠屙粉紅色尿點搞？

如果去旅行5日, 返黎會唔會唔認得主人?
我隻奶茶鼠養了2個月, 俾摸, 但唔主動上手又唔黏人

如果幾日都係咁就要睇醫生，可能係內臟有問題

我D仔女不嬲都唔認人
不過我諗唔會既
佢地聞到你陣除就會知你無害
唔會抗拒你先

養隻仔一年都唔黏人
去左一個禮拜旅行番黎捉佢都無咬我又無叫 應該係記得陣味

正常～咁親人類既我諗係少數
養耐左好少會咬人
話說我宜家個隻仔，抱佢出黎係我隻手度氹佢瞓
佢瞓著之後我摸佢屁屁佢忽然大聲慘叫
笑到我HIHI,第一次咁大反應

佢之後屙返黃色尿

咁就好喇～如果一直係咁就好大件事

我都好驚

屋企隻餅餅
夜晚唔放佢出黎玩就睥住你

每晚要放風幾耐 ? 30min?

放一個鐘就最好

最近天氣轉涼 你地會點樣幫鼠鼠保暖？

醫療用既綿花

求救
隻熊仔呢幾日成日係間屋仔唔出黎
引佢出黎之後發現佢柯尿個位濕曬
呢幾日屎尿量好少
個肚仲好似谷住谷住柯唔到屎咁
到底咩情況
暫時諗住星期六帶佢去荃灣享和睇
想知診金大約幾多

我家的角生留名

濕尾，要買成藥或睇醫生，唔理既話會死

鼠鼠痾血尿係咩事
岩岩係籠度見到有啲乾左啲血尿 但佢身上又冇傷痕 又好似平時咁行得走得
明明晏晝個陣都冇見到啲血

唔好用棉花 會塞腸

我依家養緊隻銀狐 男仔嚟 我想同佢打好關係 想佢會爬上我隻手 咁我會將啲零食放係手心 引佢爬上嚟 等佢熟習一下喇 但屌 佢次次都咬我 搞到我依家好驚掂佢 有冇啲咩方法幫下我

唔好用棉花啊 用一啲質地好似布咁嘅棉紙條 因為鼠鼠會用口整散啲棉花 又或者會含 棉花可能會纏住個口又或者塞住個胃

要睇醫生，呢d無得自己攪

我個隻唔會咬鬆D綿花，佢會就咁當床訓上去

你養咗幾耐？如果好耐既話似係細膽，呢D教唔到

拎紙巾筒昆佢入去，之後倒上手

我隻鼠平時都非常揀飲擇食
見放假有時間買小小健康野比佢，點知都唔太食

可能會纏住啲手腳架 你俾多啲墊材佢啦

肯定咬到我仆街

我養咗大概一個月喇 佢又唔似細膽 成日都好熱情 一見到我叫佢就走過來籠邊爬嚟爬去 見到我想伸隻手入去又企係到聞

細個好中意養
但自己見過隻媽媽食咗隻B個頭
就驚咗了

你糧食中有無d有紅紅橙橙色素既食物？有既話佢排返色素出嚟係正常 但如果情況持續 建議快啲睇醫生了

係有啲紅紅橙橙嘅糧 我試過換糧嗰陣抽走哂啲橙紅色嘅糧 之後佢就痾少左紅色嘅尿

你拎佢上手可能反抗咬你
反而倒上手應該無乜事

我推薦買多隻mazuri既老鼠糧溝你呢隻一齊食

呢隻我隻鼠都唔食 次次絕食 仲柯尿落個食物度都抗議 之後成包掉左 換左sanko個隻無瓜子雜糧 佢就食了

收工先睇下咩情況，唔食嘅送比人

前幾日買左隻布丁，應該得一個月大左右，但係佢成日發出啲giligulu聲，有冇人知點解

邊到買

熊仔鼠應該用咩墊材？
我以前用紙綿粒粒佢會呼吸道敏感
可能因為有小小粉塵
咁我諗木槺咁大塵一定唔得啦
之後本身我夏天就用無漂白廚房紙
但而家冬天，想換隻墊材比佢

一年四季都用廚房紙，冬天比多d佢就得

我隻熊仔2歲半，今朝走左了，天氣凍，俾晒餐紙佢，佢都唔入屋，唉
佢以前既相

珍惜眼前人同鼠

支持美國推出be water act同將來通過佢
快d入黎簽署
表達香港人既支持和立場, 對付班賣港狗官同奶共派
呢排大家無乜聯署要簽, 比個任務大家, 就係簽左佢同發出去比人簽

你地會唔會幫佢剪甲

有無人要，我隻鼠唔肯食
唔想就咁掉

新手養熊仔鼠
第四日
兩個月大

新成員 黎左2個星期
終於識係廁所柯尿

仲等緊人出領養po

邊到有得買/領養？想養一隻

今日起身隻熊仔鼠時不時發出啲啾啾聲，但睇過佢個鼻又冇鼻水。洗唔洗帶佢睇醫生？

有可能感冒或者整親
睇個醫生隱陣啲

有冇小露寶達人教下上手攻略？
我隻鼠養左五個月了，肯接食物的，肯拎手掌食物的，雖然有時都會傻下傻下輕咬我，但就係拎完即閃
我女友同佢熟d，可以摸摸，不過都係淆底未肯上手

一胎13隻死剩佢1隻
隻老母都濕尾掛埋

點解會生仔既？你一齊養啊？

吓, 點解會死咁多?
天氣問題?

我自己breed

肚漲漲地 懷疑係便秘

排便少左?
我之前個隻又係懷疑便秘, 最後睇完醫生開左D草粉比佢食幫助digestive system先好番

唔係成鼠 係2星期以下幼鼠
越大肚越脹 慢慢咁每幾日死1隻

我買返黎個時都係咁
第2日帶左佢去睇醫生，醫生話佢可能生活既地方污糟所以呼吸道感染
開左幾隻藥同抗生素用左千四蚊（我個隻另外check到有皮膚病）
上網睇熊仔鼠呼吸道特別敏感，用木康/紙綿粒粒做墊材都唔得，一定要無漂白無粉塵既廚房紙，同埋廁所紗最好都唔好用，轉幾日就可以改善
如果你肯定佢唔係凍親既話，咁你睇完可以衡量睇唔睇醫生
btw,長期打乞痴可能令佢唔想飲水，有缺水問題就好大件事，check住佢每日有無飲夠15ml(獸醫話既）

佢都黎咗一個月左右，係前幾日突然開始啾啾聲胃口都幾好，水又有飲🤦🏻‍♀️都唔知點搞好

最好都係睇醫生check下啦，冇咩事既話都係幾舊水姐

睇咗啦一開始話佢好健康，聽肺嗰啲好正常，都算肥肥白白。但之後又話驚肺炎照埋x-ray好啲最尾選擇食藥做好保暖睇下點先

排便正常? 睇下佢精神, 活躍程度. 係咪成日訓
如果所有都正常, 比佢食下oxbow隻草粉, 少食零食睇一兩日點先

屌死剩一隻咁撚慘 點解會咁架

排便正常，精神到不得了，作息時間同未病之前差不多🤔好啊 食下藥睇下有冇好轉

我隻倉鼠一個星期由25g跌到落18g 食好少野
呢幾日一返入籠就剩係匿係間屋度訓 半夜都冇出過黎
但放風個陣佢又幾精神
星期六帶左佢去睇醫生 話有啲缺水 但唔知咩成因 可能係壓力問題
佢排便正常 check過眼呀肺呀呢啲都正常
之後醫生幫佢打左皮下點滴 話返到屋企要餵佢飲水
但返到屋企後佢開始唔食野 連瓜子都唔肯食
到星期日放風時佢都唔再周圍跑 好似好攰咁
究竟點算好

你帶咗佢去睇咩醫生？

Rip😢
我諗應該係喺寵物店買返嚟應該已經係病咗

4-5年前養，唔代表養左4-5年喎大佬

倉鼠可以無時無刻都想要走佬
佢一直爬籠咬籠係想搵個籠既弱點
等第時可以走佬
當然籠係無弱點
所以成件事睇落好狂燥

佢想走，一係有壓力，一係悶，再唔係就自然反應
總之就係唔想留係籠入面

我會買個放風既圍欄(最好唔好鐵欄，都係會咬)
再放個打開門既籠入去，佢去出就出，入就入
類似咁樣

你個跑輪等隻倉鼠大少少就要換大啲
裝到幾大就換幾大

sorry笑咗

我隻熊仔鼠女呢排個patpat有血 有無人試過 係發生咩事

你隻鼠同我嗰隻好似樣

我今日都係北角買左隻
間野係未龍字頭

係
你留意住佢有無打黑痴 同埋每日有無飲15ml水，隻眼有無細到

岩岩放左佢入籠 佢好似唔係好知邊到飲水

求救！！！
一月十一跟我番屋企 但今日發現佢頸凸左粒野出黎 會唔會係瘤。
應該兩個月大，呢兩日有比雞肉乾佢食，會唔會係卡左係喉嚨......
一月十四時都唔覺有

一月十七

一月十八

Ching 可唔可以幫手睇睇#665 係未生左瘤

絲打求救 你睇下#665

睇影以為有碌鳩

腫成咁應該係生瘤
如果係雞肉卡喉嚨一早窒息死左啦
頰囊又唔會係嗰位置（你之前觀察佢收埋野食係頰囊嗰個位有冇脹起？）
如果仲食到野，咁應該皮下腫瘤

倉鼠係腫瘤多發/易發既品種
平時唔應該俾太多高熱量既野佢食，例如瓜子麵包蟲等零食
有能力既真係要帶佢睇醫生
醫生先知係咪真係生瘤
同埋check下良性定惡性

但係17號都無野 18號就腫一大舊出黎
平時頰囊係兩邊架 唔會咁落
佢1月11號先跟我番屋企 每日餵雜糧時都有挑走啲瓜子
只係呢兩日唔知係未涷左 佢訓全日咁滯 我用雞肉乾引佢起身飲水
有無醫生介紹 北區
愛協有無得診症？
Thanks a lot

倉鼠養殖好多都係近親交配，所以會有好多基因缺陷
所以咁多人推薦領養自家繁殖既倉鼠
醫生聽過最多人推薦既人毛國界
我自己未就睇過

下面幾條片有相關倉鼠生腫瘤資料同處理方法，可以睇睇做個心理準備
希望鼠鼠有事啦

錯字
希望鼠鼠冇事

珍禽異獸好似最好

鼠鼠之家

有冇人知道布甸色係唔係特別易肥